# Вложенные циклы

Равно как и условные операторы, циклы могут быть вложены друг в друга. Мы продемонстрируем это на примере программы, выводящей на консоль треугольник из звездочек:

```python
n = int(input("Введите сторону треугольника: "))

while n > 0:
  k = n
  s = ""
  while k > 0:
    s = s + "*"
    k = k - 1
  print(s)
  n = n - 1
```

*Для дальнейшего разбора будет полезно выполнить программу по шагам одновременно с объяснением каждого шага, чтобы лучше понять происходящее.*

Первая строка программы, как уже должно быть очевидно, принимает от пользователя некоторое число `n` (которое станет длиной строн треугольника). Предположим, было введено `3`.

**Внешний** цикл проверяет условие `n > 0`, которое будет выполнено. Следовательно, поток управления переходит внутрь цикла.

Первые две инструкции устанавливают значения перменных `k` в `3`, и `s` в пустую строку, а затем идет еще одна инструкция цикла (**внутренний** цикл).

Проверяется условие внутреннего цикла (`k > 0`), так как оно будет выполнено - переходим в тело внутреннего цикла.

Первая инструкция присваивания вычисляет значение правой части (`s +` `"*"`), склеивая значение в `s` (пустую строку) со строкой, состоящей из одной звездочки. Таким образом, получается строка из одной звездочки, которая заносится в переменную из левой части - `s`.

Следующая инструкция вычисляет `k - 1`, и заносит полученное значение (`2`) в переменную `k`.

Больше инструкций в теле внутреннего цикла нет (обратите внимание, что из-за отступа следующая инструкция `print` снова относится к внешнему циклу). Таким образом, поток управления снова возвращается к проверке условия внутреннего цикла.

Так как значение `k` равно `2`, условие `k > 0` все еще выполнено, переходим в тело цикла.

Вычисляем `s + "*"`.  Значение `s` равно `"*"`, стало быть после склеивания этих строк получится строка с двумя звездочками - `"**"`. Это значение заносится в переменную `s`.

Следующая инструкция снова уменьшает значение `k` на `1`, и мы переходим к следующей итерации внутреннего цикла.

На этой итерации значение `s` станет равно строке с тремя звездочками - `"***"`, а значение `k` станет равно `0`. 

Следующая проверка условия `k > 0` вернет `False`, и на этом выполнение внутреннего цикла закончится. Поток управления перейдет на следующую за ним инструкцию - `print`.

Инструкция `print` напечатает значение переменной `s`, а именно `***`.

После этого инструкция `n = n - 1` уменьшит значение переменной `n` на один (с `3` до `2`), а поток управления снова вернется к проверке условия внешнего цикла `n > 0`.

Таким же образом будет совершено еще две итерации внешнего цикла. На второй будет напечатано `**`, на третьей - `*`.

То есть результат работы программы будет выглядеть следующим образом:

```
Введите сторону треугольника: 3
***
**
*
```

Можете убедиться, что для любого введенного числа программа рисует треугольник с соответствующей стороной. 